移左民加拿大 4年 你問我答

咁多人想移民過嚟一齊砌雪人 我係過來人 生活方式，交稅，搵工上同生活上細節都可以盡答。

厭辛苦 厭錢少既最好留返係香港

重有怕一個人悶個種

點會悶 大把野玩 要唱K個d就無 去露營 滑雪 行山 睇星幾爽

掃街鏟雪扑冷吹樹葉算唔算辛苦工？

就快無加拿大木價格比南美頂到就死

美國大學畢業可唔可以上嚟搵工 再拎工作簽證？讀緊工商管理

行新個個香港visa實得啦

但點鮮唔留美國 人工差咁遠

一個女仔唔識揸車要點生活

美國點留 h1b 工作簽證越嚟越難 唔係尖子都留唔到
商科仔仲要讀管理 邊有人請 諗住上嚟加拿大求其搵份工乞個居留權咋 由低做起嘅美國根本唔需要我

學啦 唔難 啲路好闊 傻仔都識揸

搵我車你 或者巴士囉 我最初個年幾都係咁坐巴士仲有Uber

睇你搵咩工 搵min paid工 大撚把 差在你做唔做

夠食夠頂

Business management 上到嚟可以搵到咩工做

Accounting大量請人⋯ 其他既就要有加拿大工作經驗

去多倫多搵份office boy攪大個network 先唸path

我朋友喺多倫多，佢話嗰邊有地鐵，想知可唔可靠
嗰邊興唔興搵roommate 夾租之類

點樣搵d wfh嘅工

無香港地鐵可靠 但ok 啦
大把人租一間屋之後分租返出去

Google indeed

你download ttc嗰地圖睇係個地鐵幾好笑先

加拿大 IT難唔難搵工？
programmer嗰啲位要唔要求加拿大工作經驗？

啲傷殘人士點出遠門？巴士勁耐先黎一架

audit ?定bookkeeping?

基本上所有senior位都要加拿大工作經驗

好易搵 需求好大 但要考本地市

巴士/的士/自己揸車 其實呢到買車好平 ⋯

都有 大有大firm做細有細公司請人做

有冇聽過Montreal ？
係一個點嘅地方，靚唔靚？

香港environmental engineering grad下年去加拿大會唔會搵唔到工

lm

住過幾個月 夏天好熱冬天好凍 靚唔靚見仁見智
加拿大每個地方都靚

巴打有冇買車？

去過旅行，啲人唔識英文，只係識法文

呢到搵工無你地講到咁難 差在你地肯唔肯由低做起

有 仲買左好多架

一手定二手？
車行定真人買？

Insurance好貴囉
樓主點解你鍾意加拿大
我唔鍾意
利申：喺多倫多讀緊書 好chur

其實你香港讀咩grad都無關係 呢到無人會care
就算medical同accounting 咁渴市 都要考返local license 先會吃香

我講個種newway感覺唔會搵到

姐係反而fresh grad過到去會係優勢？
因為環掂都係由低做起

一手二手都有 我有做收車賣車

要搵工應該要識法文
不過好似嗰邊做到投資移民

我》十年牌 insurance 唔算貴

加拿大讀書都chur 你讀咩 鳩讀都grad wo

Cs

肯放下身段就得啦 有手有腳唔會餓得死
勤力d已經可以向上流

要搵一份accounting 工唔難⋯ 要搵份好工就難
我識既公司好多都請緊acct

無知一問
個邊big4係咪都係ot到仆街

荷蘭U 想過加拿大
Search 過無乜校友係果邊做野
Master Finance 底
係荷蘭最大果兩間bank 做Corp bank Coverage intern 前後一年Exp (M&A E/DCM etc)
呢邊唔係local 三寶 / Ivy League 係咪無可能入返呢行

UG ranking 60
PG finance Master FT ranking 30, qs top 20

Btw 加拿大OT都係無補水 但可以time off

D法文好重口音，法國人都聽唔明
有朋友幾年前由歐洲搬左過去，細路讀書好似幾開心
同埋見佢得閒都去下art exhibition咁， 又搵到嘢做，唔錯咁

你覺得如果一個fg過去open work visa
要帶幾多錢先順利 settle down到

識廣東話？ 咁就溫哥華 多倫多一定生存到

你HKU grad gpa 4都who fucking care 除非請你個個香港人啦

咁多地方，加拿大華人中文最好
帶老人家去係最岩
又多中餐港式食物

我初到步 身上1萬加紙唔夠+credit card 好睇你幾勤力 幾大洗

但移民既老人無pension 阿仔會好吃力

唔該你

無Canadian exp 好難搵big 4 想太多

最易就supermarket

大佬⋯ 你地個個搵big 4/ local firm senior位

肯放下身段做細既 大把公司請緊

係加拿大做垃圾
好過係香港做皇帝

你係一開始住邊
如果一落腳去溫哥華多倫多會唔會唔夠洗

美容唔知；保姆好難同大陸人爭

如果住多倫多 溫哥華
其實係咪無咩機會講英文?

本身英文麻麻，都想借機會去外國學好啲

意思係做acct clerk?

Edmonton > Calgary > Montreal > Toronto >Yellowknife > Vancouver 大概咁上下 過左4年

咁你最鍾意邊度

肯做好多acct related 既工 日日請人

溫哥華

睇你埋咩人堆

係咪要有accounting經驗先請?

想問嗰邊治安如何?
會唔會好似英國咁有好多burglary ?
又或者夜晚9,10點自己返屋企（搭車/行路）會唔會危險?

點解既？

睇其他post話大部份都係大陸人同返大陸人
CBC同CBC
白人同返白人

好似好難融入外國人圈子

係咪多倫多會比較多acct嘅工
溫哥華好似多啲華人
好似容易啲適應

我o係美國o岩o岩畢業(phd), 已經搵到工(大公司), 我想問下我可唔可以要求公司用新簽證o個個方法送我上加拿大?
(唔係自己有咩問題, 係考慮緊要唔要離開美國, 已經o係美國十幾年, 睇住美國變成trump's america有d想走)
*連登仔如果想屌鳩我唔撐trump, 隨便, 我可以慢慢同你辯論.

靚既 我鍾意Montreal 多過 Toronto
係Montreal住左好多年
市中心唔識法文都得 英文都夠
但搵工最好點都識啲法文 唔係幾難搵下
我有唔少朋友Mcgill畢業但唔識法文都係呢邊搵唔到好工 最後要去其他地方

唔使日日鏟雪 要玩雪有雪山

睇公司架咋
我公司OT有1.5-2倍人工
你要用工時代替都俾

其實有d大陸人 好正常 一d都唔紅/藍
個d我圈子入邊都有
白人 就business partner 多
CBC 就 我唔想埋佢地堆 唸法好on9

至於香港人一街都係睇你啱唔啱玩咁解

周圍都多 其實搵工好易 呢到d人好懶架

係 但你會搵到邊到有宵夜食

你氹到老闆信你就會請

真係唔怕辛苦有一個工種 長年請人 人工高福利好
但辛苦到仆街

我final year major半專業科 怕做兩三年野過黎搵唔到野做

點解唔直接黎搵？

唔厭辛苦唔厭錢少，但唔知自己咩斤兩想去

想考埋牌先去外國 同埋未同屋企人傾過依樣野
係要做幾多年野先可以帶家人過去？

直係 可以一齊黎

去旅行見個個都識英文喎、雖然會用法文先。

喺街行有人用法文乞錢、見我唔識聽又轉返英文

直「系」

咁可以即刻黎 唔厭辛苦錢少 一定有工返

真心唔厭大把工返

住加拿大冇可能唔揸車，好多女人同老人家都要揸車。
唔揸車真係邊到都去唔到，可能連工司唔會請你

有電牌電氣佬有無得撈？

你來到包你鐘意，全左膠國道，不過你來到唔好後悔 ；你間野有 office 喺到多數要睇有冇位

加拿大做水電有冇得諗
讀緊垃圾社科毫無技能

想畢業就自己過去讀Master+技術移民，但係由細到大都冇走出過舒適圈，係嗰邊無朋友無親戚，有咩建議同要小心嘅地方？

detail?

要考本地牌

有無野撈先？

長途貨車司機 一年底薪》45000 CAD

華人社區有 鬼佬通常自己整

我初時到呢邊都無朋友無親戚

大膽d就得 小心就係報稅上要小心 惹起稅局攪你可以煩足一年

就算0收入都要報

咩叫間野有冇位？

難唔難搵文職?

Paratransit
佢地會call 架小巴仔黎接佢地

FG 過到去都唔知做咩好
英文又唔係好

利伸:唔介意洗大餅

Ching,加拿大個邊建築測量，保養測量會唔會有得撈？

講繄膠拿大間分公司有冇位，定係你勁到自已係 one man 做曬

P.S. 你憎trump,乜野同trump's america係乜鳩野？我見左媒（包膠拿大個批）差不多連自已隻狗便秘都係侵問題

就grad 想買架車 有咩推薦？

嗰到最低工資嘅工，生活水平可以去到邊。
例如香港最低工資唔會養到車、食野可能要食罐頭

啱啱係溫哥華Econ grad 唔知可以做乜 有無推薦啊

睇你budget幾多~

係投資公司做唔錯 不過最好考左cfa先

想lease
downpay有2000到4000 budget
唔想太貴
唔太難睇實用就得

我都想fg就搵 但無錢 同埋唔知邊度搵工好 淨係識上網search啲post

係咪我廢 點解我搵黎搵去都靜係得d entry commercial banking post

多數唔請，因為好煩；重有好多地方係冇乜巴士

樓主請唔請人有冇得出working visa

外國一定自已煮；三餐出街食，你七皮一年都冇錢剩；
min pay，你唔洗比租，基本上養到自已同架代步車

去到即學要幾耐？

想問樓主大約要帶幾錢過去

Honda Civic? 或者Hyundai Sonata都唔錯

重頭考起好耐
你要考完筆試之後一年先可以考路試
但兩個都唔難考

Honda Civic 太公廁

Min pay 工係咪要返1-6， 有無5日工

你可以做住先 再去考牌 例如mutual fund 但係如果時間同金錢許可下 可以以CFA為目標 我有幾個fd考完level 1 人工同待遇都唔錯

咁過到去頭一年咪仆街

這個係咁，做 teller 人行(重係最理想)，個時我大佬 econ grad，都係要 teller 做起，不過搵唔到；滾來滾去，攪咗 RA 同 CPA，最後間 firm 收皮，返香港教書。
少心投資公司，好多係塘水滾塘魚個種，唔係『麥ken士』個種

以樓主所知 big data / data science / business analytics 喺多倫多易唔易搵工？

你香港有冇牌

Mazda?

唔讚誠 Sonata， civic 或 corolla，不過你 down 咁少，買sentra

得個機械工程HD響手，pt degree 讀到一半
想過嚟可以有咩行法

睇黎我都係去考cfa好 搵工黎講係咪lv1 都夠做？ 當然我之後會考落去

我宜家報緊master但係有成年空窗 hea左兩個月喇已經

未 想fg就過去捱下

以前覺得依家學生仔 1萬蚊學車費不如食咗佢算 出嚟做嘢先考 睇嚟要考了

Btw 自動波夠？

反而teller宜家唔算難入 但係我見d teller做到最多都係升去personal financial advisor 我就好卻步

多謝你分享經驗

老師應該都冇人請
做Ta or學校啲書記得唔得

level 1夠喇 你做得好既話 有d公司會肯sponsor 你考落去

好撚閒者 本身m記掃街都唔怕做啦

香港得個雪藏棍波牌 可以點搞
照計應該要儲夠一兩年駕駛經驗先請？
咁應該幾難喺嗰三年內返到呢份工

岩岩lease 左部新civic, 0 down, + lease guard, $128 bi weekly

唔該曬

Civic真係好抵 而且好慳油

唔請（正苦個批），老師跟本唔認

依家係香港讀緊乞食科year1
諗住讀埋個degree先走
但又冇咩特別技能
去到可以有咩做？

我睇個cx5 但驚會太貴

Ching知唔知你個邊pt ot rd mls rn平均揾幾錢一個月🙇‍♂️

認真問
醫生護士點移過去
冇當地執照既話唔會搵到工，即係開唔到working visa
要註冊既話又要PR/Citizen先得

好辛苦

醫療/醫院d工又點

有無醫療相關既科目

樓主覺得我哋香港人啱啱去到
可以有咩方法有咩活動識人

Sales Holt Renfrew, Nordstrom 人工唔錯 或者係車行做都唔錯

想問有關醫療問題
未有PR喺加拿大讀書 要睇醫生 入醫院 會唔會貴到仆街？
就算有PR 會唔會好似香港咁 排隊 預約到 2046？

想問有咩招聘網係local 常用 想睇下d job ad

出咗downtown就唔好諗啦
果時exchange去遠少少買嘢
都係佢有佢講我有我講

不過Montreal嘅地鐵好過Toronto

同問fg 去到係唔係冇人請

英國仲辛苦
會覺得加拿大係天堂

樓主前面有答

有冇多啲經驗之談分享

應該點搵工？

唔難

要本地牌

無人手洗架啦⋯⋯

N手既 caravan 平靚正

養唔到車 唔使食罐頭

加拿大對醫護需求高唔高
例如護士/OT/PT

你係香港上網搵加拿大工 唔會請你

男人唔請 出乜鳩working visa??

1年

治安差，黃種人容易俾人屌。好多稅項要交同報，生活要節衣縮食。交通費超貴，有d地方（如醫院、大型商場）expect只有私家車先去到，靠巴士要行一大段路/甚至冇車站。

我帶左唔到10000CAD 連機票

真心問 咩途徑搵好 利申專科

買機票

你有大貨車牌就請 好撚缺人呢行

考當地牌

樓主唔覺得montreal 好悶咩，之前exchange 去過一次 真係悶到唔知有咩做 又無乜商場行，去完都唔記得自己係個到做過啲乜 正係記得有好多教堂。
反而多倫多嘅感覺貼近香港好多，多野比你行同多啲野比你做

清潔？打包個d ?

大約係幾多加紙一個月？

上連登/返工 /租屋識左housemate 先

識；但變左做主婦了

RN 全部學位
現在性價比最高係 LPN ，不過正苦學校要等幾年，你想快就私校（最好快些，親正苦未 ban）

唔會返工/學後3個月 有政府醫療保險cover

Indeed

考本地牌

想知你鍾意montreal 啲咩

Indeed send CV 去鋪頭問請唔請人
識多左人 好快搵到工

好高 +好人工

膠拿大大城市跟本就係montreal咁，係多倫多同溫哥華多唐人先唔同

當初都係exprss entry or pnp 移?

搵文職難唔難 其實係咪肯搵min pay 既工做都會有人肯請

Tech company, 好多team都係唔同office 合作，唔需要one man.

2. 可能你喺加拿大唔熟美國問題，你想知我可以夜d返到屋企慢慢覆你，畀埋source費事話我9up

我知普通診所/lab護士 唔使一定要PR

Express entry

唔難 係

啲K房好垃圾，又細又貴。

但係要入醫院做嘅話就要PR咗考當地牌先得?

係咪前景太差
可唔可以講多少少想知多啲

睇你咩區啦 效區梗係最好有車 但市區唔一定要車 冇車係出去玩麻煩啲啫 我身邊local friends/cbc都冇咩邊個真係日日揸車返工 佢地多數買pass搭車 有啲日日都要搭成個鐘都係咁搭

講緊Montreal

係咪周圍都係大陸人？

唔係 係生左仔唔再打工

想問下果邊對幼兒教育嘅需求大唔大
有諗過係果邊讀一年書 拎翻本地牌
但又唔知會唔會好難入行
感激樓主

想做返土木工程都唔介去山區開荒牛
落地係咪第一件事買車租屋先

有大屋仲要去neway?
貧窮限制了想像

屌 唱YouTube

想種花，點入行？

溫哥華地鐵方便啲，但係啲華人司機真係好差。我都唔揸車，所以都係住大城市。

我知都唔使；我識d 香港人黎讀書之後就入左醫院做
再申請PR

Montreal好好住喎
少人，更加少蝗
多公園 冬天完咗天氣好好
成日藍天
好chill好relaxed

我諗好視乎你嘅生活模式 同喜好
因為我本身就唔撚鍾意行商場
Montreal少商場對我嚟講 , it doesn't matter

可惜我學唔掂法文
就算去加拿大都唔會stay Montreal

Yellowknife都住過
果邊有野做架咩 定short stay only

搭skytrain / ttc

係；但無香港個d咁cheap
有d大陸人好正常 好知發生緊咩事

ice hockey 其實幾好睇
雖然睇唔到粒波 太快

你係 big tech 定 accenture 個種，唔係唔同office 合作問題，係個個 office 有冇位個問題

你講來聽吓，因為膠拿大可能係左到你伯個種

工程無牌好難同人爭
落地我會租屋先 車唔會急住買

banff最靚

其實而家都好多蝗 十年前就真係少

去 AB省 大把農場酒庄請人

聲音歌詞正常，但係畫面播動物紀錄片，我真係吹佢地唔脹。

點解睇唔到，現在 d 電視咁清，不過我覺得美足好睇好多

做野 極光團導遊

"CBC 就 我唔想埋佢地堆 唸法好on9"
太天真?

係；有牌 但生左仔就沉醉家庭樂了

audit 或者 account 難唔難係個邊搵工

真
唔明d人係香港考做咩
又貴+師傅又西+路面情況又西
難pass到傻

我識幾個CBC仲係覺得中國好好 要學普通話etc....
晚晚J事件覺得美國夾Canada bully 中國

一個月稅後人工有冇20k

唔計天氣 去二三線省有大冇得諗？（曼省、大洋四省）

Bc 同安省個計分好似幾高

識翻亞洲，香港
男女朋友易唔易

我睇現場
印象中兩三百蚊一條飛
間唔中好似香港咁當睇concert都幾過癮

不過場內啲啤酒好撚貴

支那蝗為左移民
無所不用其極 連法文都學

wa 又幾chill窩

好想請教佢啲野
我發散黎問
完全唔識人喺加拿大做呢一行

做Building services engineer易唔易搵工呀

唔該樓主
重有幾年先grad，希望過到嚟

Ta都唔請？

我覺得揸highway幾爽 不過有時merge in果陣會好驚

就係對呢啲 outdoor sports 冇興趣所以悶
不過我摺開唔怕

skytrain

好能佢讀med school

會唔會有人請識西文同葡文嘅人？
大學mayor 好似無咩用咁

postgrad diploma讀完揾唔揾到工？ 未必夠分讀master

Environmental management 去到加拿大係咪冇出路？

肯正常學都算 但我見唔少蝗去法文vocational college讀職訓既cert 一直都係靠同學carry 畢業後申請Peq又好彩冇比人抽中面試
但其實佢地真係差唔多一句法文都唔識講
連英文都唔掂

初到溫哥華上咗牙差司機的士, 有少少驚佢呃錢
但佢好快車咗我去目的地又好友善

但係第二次搭的士由機場去 downtown, 咁啱排到係個中東佬
頂佢手車 chok 過秋名山
又扮唔識路狂兜錯路, 兜咗半個鐘圈先入到 downtown
我又未熟路, 又啱啱 long haul flight 落機, 佢冇開 ac 逼住開窗又大風 (因為飛車), 坐到我幾乎想車上嘔

乜先，教書

香港人都做到？做呢啲幾錢salary
係咪要好熟Yellowknife 做曬research先做

入門低級programmer有無市

唔難，考試，低級programmer都幾高要求

個批係正苦請唔關學校事

請我未

冰天雪地天氣你唔知辛苦程度同體力付出多幾多倍?

如果喺嗰邊做生意 求其開間中式外賣店
會唔會好困難 有冇市場

真
好憎冬天

如果有3年 big 4 experience 揾工會唔會易啲

Montreal 係咪要講法文？
唔識法文係咪唔好去果度住？

你肯定果d真係nurse
講緊Registered Nurse/RPN果d有專業資格既

由低做起實有人請。我之前讀environmental studies 嘅時候，個個同學都有去農場實習，有啲就幫啲環保團體做義工。

engine /it/ AI呢類

香港做冷氣 過到去係咪冇得諗

有冇話大公司 唔請非PR

咁凍點住呀？
大溫區有冇？

冇曬錢收檔

想入外國人圈子至少要由高中/大學開始，出到黎做野比較難。要搵朋友可以用app 或者參加下啲club 咁。

做暖氣囉

普通文職有邊範 會唔會唔夠生活

咁你去victoria ，個島綠到爆炸。

engine讀postgrad diploma 做乜鳩，我以前個老細外國engine degree ，來到讀master攞咗 peng

夠快就唔怕

多過

Ching 住邊？住既地方可摸耳介紹下

有 唔怕凍既話 但有咩關係新visa 唔係pnp

我之前有諗過㗎
不過我唔想搭船喎，都幾唔方便

多倫多 Richmond hill 一帶樓 貴唔貴？
生活費貴嗎？

係咪周圍都有草買

上左年紀（35），有家庭負擔，讀書pr 果度又未知一年course得唔得（2年以上course成本高），如果新visa唔得就要諗舊路

打Goose好似係犯法

咁係未有政府醫療保險個三個月空窗期要唔要買私人保險cover返？

你點為之貴？

想問下加拿大啲年假普遍係幾多日
同埋多唔多法定假期？

想帶有需要既屋企人過去生活
做返社工唔知可唔可行？

喺香港買定三個月旅遊保險囉

gpa唔過3, 得幾間U冇gpa要求咋驚個幾間報完都唔收

請問加拿大籍買美股有乜稅項?
第一證券(firstrade)以前開落嘅帳戶係咪可以照用?

好少，同香港無得比

唔介意做藍領係咪應該一定揾到工

你非居民咪無囉

港女表示:
"吓, 無shopping, 不了!"

美國outlet mall都唔知幾正
不過依家封咗關就去唔到

咁有咩要大學生既行業缺人

咁long weekend可以去cottage呀嘛

eaton center係咪執咗？

樓主乜學歷過去？過到去有無讀書再拎個working visa？

學生哥移民諗住大屋？
兒登限制了想像

點解咁講

首先你英文同人溝唔溝通到先

但係eaton呢間dept store係咪執咗？

香港fresh grad 嘅大學生可唔可以直接去搵工？

我讀electrical engineering

咁過去讀forestry master是咪收得皮定除咗伐木都仲有其他嘢做

一般英文可以既
但一定去唔到native speaker/fluent既程度

要等出年個香港人新visa

我覺得難d囉
你都唔熟人哋地方點幫人
你話係果到畢業就話

做car mechanic同揸車兩回事嚟喎

服務對象係華人咪得囉

洗唔洗五六百萬港紙一個house?算唔算貴地段
買餸物價比香港貴？如果日日出街食會唔會好奢侈

好似好似
100%合法

如果係香港big4做咗幾年,轉加拿大big4嘅senior or same grade係咪冇機會?我係it audit果邊。

香港電工過去有冇得諗

係香港做開electronics engineering，去到加拿大搵唔搵到食 加拿大咩工最吃香

似你要人幫多過你去幫人wo
以前係依d華人社區中心做過半年義工
你都要熟當地你先幫到人

新啲嘅town house如果喺大多倫多/大溫區，我估70萬咁上下，semi-detach都八九十萬，獨立屋應該都過百萬，買condo會平啲嘅，舊樓可能三四十萬都得嘅。
不過好似見過richmond有間好舊嘅town house 30萬，唔知有無伏！

點解bay又做得住？明明我覺得eaton啲嘢靚啲

一定係醫療啦，不過你首先要有加拿大嘅牌！

最缺工種係咩

都要加拿大個邊請先考到 揸住香港牌英國牌過去都冇用

唔使 識揸車 識影相就得

H1B比哂印度仔 CS個班入Google MS Amazon

咁我舊同事老婆暴大社工畢業嚟到加拿大都係做返社工喎
點解你覺得佢要人幫佢呢？

請你唔起啊

h1b要抽籤㗎依家，你好彩咪有囉，唔好彩咪完咗pt就要拜拜㗎喇

TTC 廢撚到一個點，搭過你唔會屌黨鐵

Frank endean road 呢
見嗰邊啲獨立屋幾大咁
30萬 唔會死過人掛

我估姐
佢可以去in下

長途係講緊幾遠/幾耐左右？會唔會落美國
有無呢類job ad參考一吓？

就係話比佢地大量入紙 搶哂quota

住左10+年 親身冇咩遇過歧視
咩冇咩華人 而家好L多囉 太多蝗過左黎 你係downtown 行一轉就知 聽過本地人話dt變左第二個Chinatown
呢邊香港人真係好少 想識都好難識到

如果係想讀書留學再做野呢？
點都想讀埋個engine degree

Rn 過去易唔易搵工？

其實要老闆簽工簽係唔係好難好煩

宜家讀緊聽力學master 準備之後用技術移民去加拿大 想問吓就業情況係點 唔係PR係咪難有工作機會 ?
技術移民帶埋父母容唔容易? 謝謝!!

就算degree唔係account個範 都可以自學考牌 搵account工？

有冇咩搵工網推薦

唔知喎，我又唔係agent, 依家又唔喺GTA, 點知咁多呢
間屋有冇死過人，問個agent囉
平可能唔關凶宅事，我估因為間屋舊啫

其實加拿大買餸係無香港街市咁平，不過都唔算貴，況且食材質素一定好好多，起碼你唔使食支那有毒嘢先。

你日日出街食，睇你食乜啫，如果係快餐嗰類都係十一二蚊都搞得掂。
香港食茶餐廳都差唔多啦，呢度啲份量大好多，一定夠飽！

人哋做緊啦，in乜鬼？

咁其實抽籤都好公平，好過以前鬥快，畀大公司搶晒

睇得出個制度好快俾你呢啲人玩爛
你咁做同啲大陸人唔識唔學廣東話落到嚟香港有乜分別？

如果你有加拿大牌一定唔使憂
美國都搶護士呀！不如落美國啦。

人哋做緊就唔會問去到做社工得唔得啦

當然，所以好少顧主會幫手搞呢啲
除非google amazon嗰啲大公司啦

同問

sor9ry.. 係我誤會咗

無 係香港做緊

依家申請父母嘅團聚簽證要抽籤，聽講唔易，可能要等幾年以上，你要有心理準備。

咁香港大學生過到去係咪好多機會
係香港都係又低做起

咁嚟加拿大/美國考返個local牌先

有得你搭重想點？
罷工嗰時，你又揸唔到車，你要行路返工添呀！

要儲幾多錢去生活？

因為你去downtown姐岀左downtown你大嗌help佢哋都未必識聽

Programming 咪日日坐office囉

去山卡啦搵工又有冇得諗 諗緊去王子島

住溫哥華 想知廚房幾大？

同香港比樓好平； 生活費貴

係

溫哥華d炸蝦天婦羅係咪好大舊？

咁你要唸埋細路 頂唔頂到草原三省既凍

入境一般要你有保險cover

Tax free acct 買

Bachelor 有再讀書 但同working visa 無慣

可以

我買過一個condo3M hkd 800尺

溫哥華多唔多冰室、餐蛋麵、蛋撻、飲茶、乾炒牛河

真唔真
識人喺香港做律師黎到都做唔返

Google indeed long haul truck driver

長途： 東岸去西岸

點解仲要簽工簽？

有係咪可以轉

加拿大考牌幾耐幾錢？

認真問 嗰邊做創意媒體/電影電視/或者幫人拍片影相需求大唔大？如果入電視台做點入行？唔該巴打xd

設計呢行點睇

更可況呢度想移民嘅大多數係香港就係垃圾/比香港當垃圾

10000唔使

咁做咩

我食緊日本餐 點份話你知

Business 最易入

多到你唔信

你初時搞學生簽證？唔係要有資產證明咩？

留名睇圖

睇你想做咩
文職Calgary少

Diu好吸引

多唔多人請graphic design

唔肯放下身段由頭做起 一黎就想同香港同等收入⋯ 難囉

唔得比大陸人換爛左 但只要考路試 唔使筆試

應該大 好多美國佬過黎拍戲

搵食唔係睇讀咩書⋯⋯⋯

Express entry 唔係學生證

Ching係加幣right?

香港牌、英國牌都唔可以直換加拿大車牌

睇下你住邊 溫哥華既話 你要先考個筆試 pass左既話 你可以學車 跟住一年後考N牌 (類似P牌 只可以車兩個人) 考完N牌 再等多兩年 就可以考class 5 (full license)

學車既話 我果陣大概$100兩個鐘

邊個省會大需求d?

Ching知唔知精神科護士咩環境，請唔請人呀
同埋香港護士過到去係咪要重新讀過定點？

多倫多

係 比油害死左ab

有冇需要翻譯嘅工作
請唔請翻譯員

直頭無人請你做lawyer喎。。
唔係由唔由低做起。。

考完bar exam都無人請做實習啦。

你來到應該可以揸一一輪，考過你有so呀，跟本揸車唔同

物價指數 日本餐黎計 同香港差唔多

Lm 想問冬天揸車會唔會因為結冰 好易炒車

屌班垃圾

咁來到再等排到期考路試洗唔洗一年?
國際牌租下車都唔得?

多倫多車險全世界最貴

咁無可能啦 起碼我識有香港人過嚟做律師

唔知點解啲香蕉人零舍on9可能見佢華人樣就assume咗佢地唔蠢

英國牌可以直換加拿大BC省車牌喎

In addition to having reciprocal arrangements with every Canadian province and territory as well as every US state, B.C. has reciprocal licence exchange agreements with many jurisdictions:

Austria
Australia
Belgium
France
Germany
Guernsey, Isle of Man, Jersey
Ireland
Japan
Netherlands
Except former territories in Antilles: Aruba, Bonaire, Curacao, Saba, St. Eustatius, and St. Maarten.
New Zealand
South Korea (not motorcycles)
Switzerland
Taiwan (not motorcycles)
If you're from Taiwan you will be able to exchange your licence for a passenger vehicle licence only. You must provide the following documents:
Taiwanese driver's licence card,
Verification certificate of driver's licence with red seal stamp (available in Taiwan only), and a translation of your driver's licence by the Taipei Economic and Cultural Office (TECO) in Vancouver. You can get an ICBC translation form at any driver licensing office.
United Kingdom (includes England, Wales, Scotland and Northern Ireland)
United States (includes Washington DC and Puerto Rico)
Exchanging your licence
If you’re from one of the countries listed above then follow these steps to exchange your licence.

Steps for passenger vehicle licences (class 5) or motorcycles (class 6).

讀咩？

因為香港黃金10年物價升太快
10幾年前去加拿大食雲吞麵
咁撚貴既

10幾年後去食，咪差唔多
日本拉麵，咁撚平既

太長唔quote
business school 大家有冇諗揀邊間讀
個人IT底 想睇有冇學校information system收人

唔使一年最快可以一星期內考

報左名考試個刻開始就無國際牌用 要比左張車牌考牌部先會比張考試文件你

咁唔同玩法
香港牌轉英國牌，英國牌再轉BC省牌

因為冬天成日炒車？

樓主, 一家四口, 兩個小朋友3歲1歲
男: Commercial 做Account payable
女: 幼稚園老師

其實如果想移民, 至少至少要有幾多錢?
小朋友無人照顧可以點搞?

幼稚園老師有無可能做返本行?

揸飛機

有分別
睇完要自己去買藥

可以 你考到cpa 就得

Yes

得呀，咁你去英國換咗個英國車牌先囉。

會 好考技術

樓主，加幣5-8千筆直，有咩二手車穩陣？

考牌幾錢？
同埋有香港牌有得直接轉定要再考

樓主多倫多？

小朋友要day care
好撚貴
你依個最好係男出去打工
女係屋企睇小朋友直到小一

難； 幼稚園老師好似要考牌

要幾錢答你唔到 睇你有幾大洗

Caravan平靚正

幾錢

我覺得係放唔下身段 以為自己係香港做到senior 過到黎都要做senior 大佬 你乜料呀 新黎新豬肉 未聽過？

Moving from outside Canada
Welcome to B.C.! After moving here, you have 90 days to switch your valid licence to a B.C. driver’s licence.

The 90-day rule does not apply if you:

are visiting as a tourist for up to six months
have a valid student exemption due to full-time enrollment at a designated educational institution in B.C.
are temporary foreign worker with a federal work permit designating that you are in the Seasonal Agricultural Worker Program (SAWP). Workers in the SAWP may drive for up to 12 months on a valid licence from their home jurisdiction. If you’re staying longer than 12 months under SAWP and want to continue driving then you will need to get a B.C. driver’s licence.

BC

中學最多係你後面笑你China Man
本身d鬼怕Asian
因為好多越南仔有鎗

係咪會加裝啲野係軚到 等無咁易跣 有無用

考牌好平 N牌既話 $35 ,Class 5既話$50

如果你香港牌係full license既話 要考筆試 跟住可以直接考class 5

認真問 係香港考完車牌可唔可以轉當地牌照？

有無撞過美洲獅、熊、狼

有

我都係過左黎幾年，可否share下一開始點搵野做？
我覺得移民到自己搞到生意好勁

香港考成皮野係加拿大考咪好筍

租車去考車，學車都要錢
香港連埋學先成皮野

係咪啲用左融雪劑都好快再結返冰
車牌都無 唔敢想像加拿大冬天揸車咩環境

可以轉學神牌

咁多加拿大post

佢問緊engine既話應該唔可以咁講？始終engine係睇當地有冇相應既產業，但係我之前睇過加拿大對傳統工程（mech,civil)個啲好似唔算大需求？

利申engine狗

想問言語治療喺嗰邊難唔難搵工
英文未去到native level 又冇pr係咪唔會請

加拿大好似唔係個個有槍牌

機場上的士唔跟錶 得flat rate 你上網睇下

主要係天氣差楂得太快又好多人唔換雪呔

我一開始咩都做過 包括鏟雪吹樹葉

新visa 會唔會比大陸留學生當跳板？

或者就bugs
香港車牌 > 英國車牌 > 加拿大車牌

咁專業 唔識答

有新visa ma

會

唔會啦 要係香港人先得喎 除非個大陸留學生有香港身分

實會

好多係黑幫所以唔洗槍牌
你唔搞佢哋唔會理你

（有幾難）

問題就係... 應該好難一個養3個吧

行山定係佢地入住宅區

如果中意户鯡運動同埋滑雪
加拿大真係最爽

支那人落香港讀四年大學，兩年master, 做一年工就有hkid啦，有幾難？

係咪AOE玩家

如果中意户外運動同埋滑雪
加拿大真係最爽

我以為你地講緊係加拿大既大陸留學生

有槍

咁又係，我記得有個越南餐館老細，同佢夥計嗌交，炒咗佢，第二日夥計返嚟開槍打死咗個老細。

3D artist muti media 插畫 多唔多工作機會
當初帶咗幾錢過去

hkicpa轉cpa canada係咪乜嘢都要由頭黎過

送去day care成千蚊一個（AB省）
兩個二千，老婆出去打工扣埋tax...
其實無咩分別

以前細個係high school
出面有架車長期賣大麻tim
學校警察又唔理

咁喺加拿大嗰啲蝗應該呃唔到香港身份嚟做香港visa
除非佢有港共關係，好似嗰條慢慢走咁有幾個香港特衰護照

日本菜更加係接近難食，十蚊任食？

日本菜好好食喎 你去開邊間

勇武到

raincouver 每星期二有special

montreal 靚到癲

所以千祈唔好得罪越南仔

我去多倫多, d炸蝦天婦羅仲好食過香港

香港大學陸生，如果包過到加拿大淪陷都似

假設我唔係佢 target 既人

如果legal類文員做住先有無得諗？

其實生活悶唔悶?
你覺得岩咩人多?

我係香港都係D少出街蒲既人
最鐘意就係weekend同屋企人 (十幾人) 坐底食餐飯
或者BBQ

最擔心係移民之後無晒家人, 同埋擔心搵唔到工

希望樓主解答, 謝謝

最近多唔多出街？

calgary 現在唔讚成，完全睇油價做人的城市，環保當道，連大公司主管級都要去教會做工

香港牌都要考車？

你唐人開個種

要補考加拿大路試
想fee waive就要 去轉英國轉英國牌
再用英國牌轉加拿大牌

gpa得2.5入到d咩master

如果過去讀書同做野socail worker 定IT好

想問一下想係當地搵工 用咩platform會好啲

做超市嗰d夠唔夠買車買樓

講緊最平嗰d

做左pr有牛奶金

加拿大樹木管理行業難唔難入行？

溫哥華只可以講好似去左第二個香港咁

10000
唔知你講個d係要做乜

Vancouver 個Richmond唔洗識英文都生存到

係囉 係sushi 難食啲

係一街都係唐人餐廳同華人
不過好多都好撚好食

唔係好多餐廳都有special menu
你係咪無睇過『移加李婉華』？

放唔低身段就咪唸移民啦 個個big4連加拿大稅制都未識 憑咩呀

downtown或者metro down應該都得

想問果邊如果份糧出stocks俾你 要交幾多稅

做legal要有牌 應該要有citizenship先做得？

樓主 見你話讀咩u grad無所謂，我19野雞大學grad, 依家新policy, 你覺得直接去讀一年Master好定搵工做先？

加拿大啲大城巿係咪普遍都多香港人

搵工做 再讀master

Regina 可能少d

我個省香港人比較年長
支比較後生
支人數>港

十幾年前UBC grad, 好懷念溫哥華生活..
UBC 依傢變成點呀 ?

點解唔讀左拿PR先

有工返夠一年就有pr點解要燒錢讀書先

想知道當地occupational therapy發展成點？
多數係hospital/rehab 定係獨立private ot clinic都有？
因為見加拿大應該幾缺人，website有叫international ot/ students去做

係喎工作都計, sor
係咪都有三年工作簽證？

淨係得香港top up degree唔知有冇機

Up to 3年

你有能力搵到先過去？

住過咁多地方，係咪Vancouver 最好住？所以先係果到stay ?

要過去5年內畢業既後生先有3年工簽？

如果過左時應該得返過去讀書呢條路？

Stone住露營行山睇星

係 同埋我有自己生意係到

我有講過唔係 flat rate?

唔怕死試吓行雪山camp一晚爽到震

咁無仲有咩好唸？ 驚去到都搵唔到 就挑戰難度 搵左先去？

夠

知唔知社福界喺點？

即係做乜？ 派飯個d?

社工有無得撈

做住paralegal先囉

Smoke weed?

咁你同你老母同支那人有乜分別

慳返啲錢囉

唔算 肯做實有工返

Ching你邊到讀？
係degree/master/diploma? 搵工難唔難？

有意去讀agriculture co-op program

揸車自動波多定棍波？

AT

好多新宿舍 同埋新既student union building好靚

1. big tech.
2. 我知加拿大有幾膠, 早幾年o係度鬥Jordan Peterson, 仲要話佢極右.
3. Trump's America簡單來講, 就要由選舉之前開始講.
- appointed Louis DeJoy, 呢條友投資左唔少落其他郵遞公司(我諗係UPS, Fedex, DHL之類), 所以一路都畀人accuse佢係入去做低USPS, 咁樣就可以自肥 (甚至有指控係話佢當時就係為左擋mail-in ballot而入USPS)

DeJoy and his wife, Aldona Wos, the ambassador-nominee to Canada, have between $30.1 million and $75.3 million in assets in USPS competitors or contractors, according to Wos’s financial disclosure paperwork filed with the Office of Government Ethics.

而且佢上場後的確係有故意阻礙USPS效率

然後又由GOP o係加州擺假票箱

而trump係話叫佢地繼續做

Trump o係michigan rally叫lock her up (michigan governor)

然後就有8個trumpers做野

你可以話trump冇叫呢班人真係做.
咁藍絲都可以話何君堯講多d o黎密d手唔係劍指721一樣.
佢作為一個總統, 佢講o既野係有影響力.

至於咩所謂選舉fraud, 我相信好多人冇follow, 你睇返法庭記錄, GOP o既代表律師團講o既野同trump講o既, 完全相反.
包括咩PA有USPS workers出來指證自己上司話收起trump d信, biden o既就全部快速處理

包括咩票站唔畀GOP入去睇票, 但democrats就可以.

更加包括o個d咩"無啦啦多出十幾萬票", "選票多過選民"

我要查返法庭記錄先可以畀返晒所有source你, 你可以話所有媒體都老屈佢, 所有法庭都係針對佢, 美國成個傳媒, 司法, 政治 全部都針對trump. 咁如果係咁的話, trump不妨就call人革命, 將呢個咁腐敗o既美國體制完全打倒啦.

不過我事先講一句, 如果係有voting fraud的話, 我真係唔識點解釋點解得總統係輸左, house係贏左票(好多主流媒體就係解釋因為不滿民主黨淨係講政治正確, 但就冇心冇力冇打算改善民生, 淨係想提升自己形象
), 而senate方面, 仍然係平手緊. (trump及gop就從來冇講過house/senate有fraud, 可能係我冇留意?)

真心咩，果陣係vancouver搵咗幾間出名既日本菜同放題食落都麻麻地，同埋加拿大用既三文魚同日本唔同感覺差d

唔係要做management 唔揀咩碧科 肯做肯捱下 夠生活有餘

如果你係學生既話，有好多一間間出租既student housing

我讚成報名讀master同搵工同步，搵到正工咪唔讀囉；有錢燒就唔搵囉；

無人理你ielts
Indeed/ walk-in都有

其實而家條pathway係開俾你等你著草走難, 唔係技術移民.
真係技術移民排Express Entry o個D得罪講句都唔知有幾多個夠分有ITA
佢而家個program就咁聽落仲著數過Canadian Master/PhD, 我地grad完幾個月內就要報work permit, 同埋都係頂盡都係得3年. 所以e d千載難逢機會真係唔好諗咁多.

邊間

amazon/google嗰啲以前會派人去香港見人
依家有疫情就唔知

請唔請人

帶十萬hkd去唔知夠唔夠呢

去到先揾藍領工

打算一出detail即走

我8大畢業做碧科intern 過到去有無優勢

唔知以為係行優材過黎

入到bigtech 有咩地方去唔到

文科人呢？係咪只可做waiter sales 清潔？

+1 想8卦問下樓主做緊咩生意

長期請part time 但唔請連登仔啦 女都仲可以考慮下

我估唔難
BC最低工資14蚊一個鐘

如果本身有加籍，去加拿大當兵有冇得諗

Miller road 上面既公司 自己唸下

屋租貴唔貴

有 ⋯ 暫時military 好受尊重

我之前租比人650 一房全包
獨立出入口

之前係Uvic 讀，grad 咗讀緊另一間。

香港corp bank rm去到難唔難搵野做？有香港一半人工都ok

Paralegal多唔多嘢做好似好chur

都要學架 唔好好似大陸人咁唔融入社會
依家俾佢去youtube睇下
一係睇卡通片都會學到 加油

當年Exchange $4 2L Quebec奶

其實要睇情況，啱啱睇返detail，
如果係過去5年內畢業既人就可以申請三年工簽過去，做一年野就可以申請pr ；
否則就淨返讀書呢條路

Btw 唔一定要讀post grad

Guelph?

Environmental studies 你依家係返gov 定private ?
就grad 但係唔知有咩出路

加拿大妹中唔中意亞洲男

無啦。我讀完degree 走翻轉頭去另一間讀diploma. 今年畢業肺炎無人請。而且我係ES + VA 主要都係藝術方面。我其他同學主要係ES+ BIO/Geog / Chem 之類。佢哋都有工番（不過主要係佢地有經驗）

阻礙USPS效率
首先Louis DeJoy 上唔上場 ，USPS 都向下收皮中（文都冇話本來好正），跟本性瀬，事實上 mail-in ballot個到嘈到拆天。但所有mail-in ballot都優先處理啦，而且收到 nov 9 號啦。
擺假票箱
你有冇讀曬篇文，首先個個唔係犯法問題係 dems DA 話佢扮正式（所以 trump 咪講，點可以人講犯法就犯法），而且自發票箱係唔犯法 (dems 做開)。重有個票相係喺 GOP 區到，唔係玩鳩對方。
michigan
你係咪掉轉咗，8個條粉腸係早過michigan rally 喎。重有個8個條粉腸現在重攪繄算唔算 citizen arrest (lawyer 話唔算，但未定論到)，但個 lockdown law 唔知點。

至於選舉fraud，你話 DNC 做，就唔多可信；但有 dems 迷玩野就可信。

At the end, 你真係好合適來膠拿大住，JT 第四次做總理需要你

咁我試過去慶龍中心3.99食乾炒牛河添

your face your fate

如果英文溝通到，口音唔係太勁，會出去行下山，接觸一下佢地嘅文化/生活方式都有機會。

其實呢，最緊要係改一下口，去到加拿大唔好鬧人地係雞，基佬，黑鬼。人地分分鐘告到你送中。

我有幾個朋友都有加拿大女朋友，所以有機的。

加拿大真係好多左膠，佢哋好憎donald trump㗎
你都係無謂同佢哋拗

洗白晒
話明係香蕉除咗個樣之外同我哋完全冇共通

新果個政策要5年內畢業 溫馨提示

大隻係咪基本

唔理咁多，跪求咗先

係咪做美容？點解請女唔請仔？

係咪幫手打支那？

營養師難唔難搵？易搵過嚟讀埋個牌

無論你幾撐侵同反共都好，去到外國都一定要扮左膠

basement?
my rent is 1300

唔係，正正常常就oK啦，最重要係俾到人地睇你獨特既一面。比如說玩音樂嘅，煮飯好食嘅之類

點知
未做過
不咁加拿大應該唔使ot掛

女既做唔掂都叫可以睇下 做reception
仔既又碧科 又manager 做唔掂既話 可以擺去邊 我SME 邊敢請呀

我比左個post 另一個香港移民做廣告PR既黃圈老闆睇 佢都搖晒頭⋯ 大佬你地走難移民 好心現實少少啦 8大畢業要學歷我請個ubc唔好

Vancouver 有

答你唔到 藥劑就易

No 地下個層

舒服過neway...
不過唔係間間有得飲酒

Quantity surveyor 有無得做？

加拿大用開咩搵工網？

原來係咁。。

係呀，但你都知膠拿大搵工，係好撚耐（係一年半戴嘅事）。咪叫佢讀住搵囉

係囉
女仔揸部細車仔都好易楂
方便十萬倍

咁咪平過我朋友同roomie share high-rise 700一房。

生活費貴係指邊方面？請問有冇例子？

一年半載？

如果佢唔限工種我掃街都滯

fashion掛？

你覺得我唔撐trump = 左膠咁我都冇野好講。
Michigan 嗰度時間我記錯左。

加州ballot harvesting 係唔犯法嘅(而我個人係唔讚同呢種做法) 但GOP做嘅係：
What is not legal, according to the Secretary of State’s Office, is posing as an election officer and “handling, counting, or canvassing of any ballots” by anyone who isn’t an election officer. That includes setting up unofficial ballot-collection boxes.
呢個唔係玩唔玩鳩對方問題，係你有冇犯法問題。

下面嘅所謂fraud, 我唔評論嘅原因係件事未塵埃落定。但以我睇到嘅，就係trump(加佢兩個仔)喺2020不斷挑起内鬥，又話trump train喺texas welcome biden (跟住就出左trump truck喺austin拎架pick up去撞人地架車)

可能你喺加拿大望住美國食花生好舒服，我身處喺深紅地區睇落就覺得唔舒服

日本餐part time
Flexible 到你唔信

所以咪叫佢上來，膠拿大好合適佢住，左媒同JT講乜佢信乜，生活開心又放心

一上高速就慢慢踩油加速
夠速度開Cruise control就得
反而係雪地揸車要小心

我仲做緊資料搜集
Guelph好唔好？

醫院邊有咁多位

你話咩office有冇位係咩意思？因為據我所知我公司會因為有人美國申請唔到visa/green card, 所以就調佢去加拿大。所以呢方面應該冇問題，佢有太多先例。

不過我唔熟加拿大個work visa嘅process係點，而個pr, 甚至citizen嘅申請程序又係點(我估冇美國咁harsh? 因為trump最近將個h1b wage升左50%, 好難match到嗰個wage level)

Anyway, 多謝你解答+同我討論trump

我之前係香港中資銀行做back office 2年經驗 係呢邊搵左3年都搵唔到non-teller既銀行位
不過聽人講如果肯做teller就好易

最新果個移民政策
係咪要上網搵到工，有offer
先會批working visa
定係
批完working visa 過去先搵工

你睇多次再問

Guelph既agriculture係出名既
分數要求都唔高
想要識白人少啲華人可以揀guelph

想問下炒股票幾重稅？

其實呢排d租 平左好多 好多大陸人返左大陸
好多吉房 我朋友租800richmond 2房一廁一廳

用開tax free acct

但做返上去難唔難？同人工幾多到？

嚟緊2021 後半年Grad，如果問學校出張Letter of Certification寫expected graduation date證明21 Grad ，可唔可以提早申請呢，等到攞張畢業證書再申請真係蚊都瞓

Assume 個批法同pgwp類似？

Its true tho
Age range of 18-30
If they DO see you as a bro, they can be super nice,
But they usually are pretty materialistic and don’t give a fuck about anything except vaping blazing partying
I have quite a few good CBC friends, but I can’t deny that they can be quite superficial

唔係啵，唔想返工辛苦先要黎加拿大

日日準時放工，隔離位個德國佬3:59就走 我唔駛睇錶。我就日日唔同時間，總之兩個禮拜做夠75個鐘就得。

一次過放3-4個禮拜假老細唔會say no。

如果禮拜六打黎搵就千百個sorry， 當然仲有minimum charge 3個鐘OT俾翻。

多謝巴打
想再問下
係香港考定先好d？
還是係加拿大考先有認受性？

冇任何account working experience 只要有牌 就有機會請？

樓主去到幾耐揾到第一份

同埋介唔介意講係咩工嚟

帶一萬去真係好勵志

相信好多想走嘅年輕人都係帶差唔多咁多錢

想問下ching 有冇話推薦轉讀邊啲diploma 會易搵工啲
因為我都係讀environmental studies 21年grad
想grad咗即去 但唔知讀咩好同搵到咩類型嘅工

咪講緊點為之 "setting up unofficial ballot-collection boxes." 同 “handling, counting, or canvassing of any ballots”，前者 DA 話字樣問題，後者未發生，所以侵咪出聲囉；

2020 挑起内鬥，你咪攞個單 biden個單囉，重有冇呀，都唔知 biden 去做乜鳩，？ dems加左媒 咪重勁，全力四年最後重出大絕 BLM ，真係打砸搶燒
PS 我唔係侵粉，我覺得佢係大口狗，不過班左媒真係超越道德低線

其實lease尾數個筆係咪可以唔要架車唔俾

唔係囉。你遇到嗰少部分不代表全部

咁撚得意，我有幾個 fd 係由溫哥華落去美國M記，不過膠拿大易好多就真

求其讀個diploma得唔得？

第二日就搵到 貨倉拆貨 即日比錢

讀埋佢啦屌你

係 不過如果downpay俾得多既話 buyout架車再賣應該著數d

學
不論男女喺嗰邊唔識揸車都係一樣柒嘅事

可唔可以過黎工作移民當兵？

想知

太長，追唔晒個post

要PR/ citizen先可以參軍。

唔介意 但最好唔好做teller

Thanks

仲想問有邊幾個城市你會推薦做第一個落腳點

想集中search下先

Caravan is not bad
But I would also recommend considering a Toyota Matrix (or Pontiac Vibe) or RAV4 or CRV
These are smaller and easier to park,
Japanese car are more fuel-efficient as well

屌你，藥房做咪算好，識人係揸貨 van添，日日去唔同老人院派藥，煲老咁，同班公公婆婆做吓測試，傾吓計。不過好撚好搵，收租咁收

傻仔都識揸
去到落雪嗰陣時平時認晒威覺得自己揸車好撚叻嘅香港人全部變晒死狗
一係就喺馬路到架車360度大迴旋，一係就塞左係啲雪度出唔返黎

你做嗰啲無補水，唔代表「加拿大OT無補水」。

無可否認大部分腦細係想你 time off，原因係budget 或者唔想麻煩paper work。

係咪因為美國m記個corporate office大好多？同埋我唔知美加會唔會有d特別嘅program, 可能有exemption?)

所以我都想問清楚d. 其實H1B我唔算太擔心，不過係美國個Atmosphere 令人不太舒服(左右都係full on hatred mode)

易過香港，出路都會好過香港，起碼唔使係啲公司度俾人當狗整mon

長途貨車司機

好靚，最唔似加拿大嘅加拿大城市
不過個城市算細，啲路應該係成個加拿大最閪

唔係文科都要做藍領la

老實講呢度啲阿差質素非常之好
只要肯同其他種族嘅人溝通
大多待人友善，誠實有禮
但sell野嗰啲不了

投資 CFD 賺返黎d tax 點計？個比重係點？

唔熟美國
但我真係唔明點解啲人可以投dem-》加稅-》嫌高稅走去隔離洲-〉再投dem

巴打想問吓創作行業好唔好景 香港做緊攝影師 好想過加拿大

冰室侍應

想問下你係咪都係讀agriculture?
如果agribusiness的話出路多嗎？

本身係bba grad,係香港做緊IT 1年有多

唔知，只知個時 M 記有新野攪，據我所以現在美加係冇特別program，登登上場就唔知
美國你咪去藍州囉，不過藍州好似好廢咁

住 Quebec 係咪一定要識講法文?

老人家上英文班係聯誼節目黎，日日返學同啲同學老師好開心，放學行街 買餸。

嗰時叫亞媽太大雪唔好返啦佢唔制，仲要係自己搭車返學嘅。 初中高班不停loop， 讀咗十幾年，到年紀大行動不便先無翻。

帶住一百萬港幣，係咪無乜用？

現在 cut 曬錢，冇咁多 ESL 班比老人家

thx巴打
可唔可以講下邊度睇到tax rate?
同埋如果全職day trader 係唔係無咩保障 例如借錢之類

- Old Age Security
- Guaranteed Income Supplement

幫人影結婚相啦 有實力有得做 但做到狗咁

但如果0down當租都幾好

唔使

夠買層內陸舊樓

幾大左右

加州d人鳩。佢地係想加唔係自己個bracket嘅税，但結果dem永遠係唔敢打大佬，就搵中產開刀。

但republican仲仆街，減有錢佬税減到低過中產。

事實上美國最大問題唔係加減税，係d税去左邊。
09年obama, bailout
20年trump, bailout

到最後都係班有錢佬袋晒。
Drain the swamp? trump自己就係swamp嘅一員。
Hollywood hates trump? come on, 你班左膠明星咪又係同佢一齊玩幼幼。
根本就成班蛇鼠一窩。
Dem定GOP都好，只係形象上不同，大家都係serve有錢佬。

難唔難儲錢
多唔多假可以去旅行

如果係拎study permit 或者 work permit 多數都唔可以0down 通常要俾downpay再加security deposit

喺紅州已經超過十五年，其實2019前都覺得好ok.
藍州不了，最憎加州同NY. Silicon valley嘅offers推晒

請問加拿大地產買屋的網頁?

有親戚係溫哥華，諗緊點過去

唔難
可以拎al ：no paid

咁就買架錢七算啦

唔太識英文，有小朋友，有咩計

幾多日al

rew.ca

溫哥華/多倫多唔識英文都生存到

做木工過去有冇得諗？

住house都識得幾多中過burglary，富有區醫生律師專業人士屋。

屋企唔擺空城計，養狗， 或者住condo囉

14日 （我做過既工 ）

有咩工可以做

紅州 冇 BLM ，你都覺煩

部電腦折舊 電費都可能可以扣

果園

現在好多人裝冷氣，不過武肺

夠生活？

kamloops 嘅，你係咪想日日熊探訪

夠啦 內陸物價又唔同d

即係點

有冇叫雞？

內陸唔近溫哥華？

應該要4個鐘車程

Kamloops 唔係退休/熱愛深山唔好搞啦

舊年公司隔離部門有個大陸C9,只係平時工作接觸，突然有日走黎吹水，探我口風黃定藍，之後問我「點解香港人唔知CCP係大話精㗎咩」 下省3000字。我好 surprised

Sorry 我攪亂左 1球 溫哥華買唔到啦
要係內陸 但英文唔好就難啲

你覺得返工chur唔chur

其實紅州嘅人因為係d細town嘅manner, 一般來講好nice, 就算2016我同trump supporter吹水，都有傾有講。

今年d人好撚aggressive, 戴個口罩又走埋來屌鳩你(唔係我，不過我睇到有人咁畀人屌) 同埋多左好多突如其來嘅racist comments. (To be fair, 一樣有好多人好nice)

我喺加州做過野，好清楚d人有幾虛偽，所以2020之前我prefer紅州嘅。加州可以話係美國其中一個最極端嘅地方。
紅州來講，相對背景比較類近，但另外就係睇得出佢地係好守舊。

Ideally, 係希望搵到一個中庸d嘅地方

易啦

技術性嘅最好，BCIT 啲program 唔錯，畢業95%有工做，但係超辛苦。如果你係加拿大可以申請student loan, 夠窮嘅話，政府唔洗你還一半。

首先你帶唔到咁多，其次銀行wire transfer 都方便

好悠 你用香港人既效率比較 平時一般你做2個鐘就可以做晒全日既野 ； 旺季可能要一星期三日堅做 之後到星期四/五又可以做2個鐘就做晒

一般藍領工每2個鐘就夾你放break 悠到飛起

Thanks

我意思係身家得十萬

驚去到頂唔得耐

香港講開唔會覺辛苦，係中學上個班先覺

其實加拿大真係唔夠後生仔 勞動人口開始老化
唔吸新血 pension好快玩完

所以真係唔使驚無野做 肯做實夠食

一去到租屋住, 你得咁少buffer 好難搞

睇咗好多master都要求4年制嘅bachelor degree先讀得
讀3年制嘅bachelor係咪好難報倒master

睇credit 架？？

（唔）戴個口罩又走埋來屌鳩你同埋多左好多突如其來嘅 racist comments. <--- 這個膠拿大現在都有出現，唔太係 racist 問題；係跟本本地上一代人覺得，突然比人攪到絕望個種反彈。

一個人租單人房600 蚊有找⋯⋯ 一支公使唔使租一間屋

Fg表示好想過黎

冷門d 去Halifax 個到好有潛力

Engineer係加拿大好唔好做？

我都知，呢個唔開紅藍事，你見我數trump個數，完全冇提過downplay嘅事，因為我好撚明白，就算列根翻生叫佢地戴，佢地都會射殺列根。

呢個係西方人嗰種集慣性唔沖涼/去完廁所唔洗手嘅延續。

19 u grad 一枝公

咁十萬應該都捱到半年

清晰哂 唔該巴打

識唔少鬼佬/婆無車，單身或一家大細都有，日日搭個幾鐘Toronto 去 Missisauga 返工 35 km一程。 高薪人士 IT， nursing

我返工搭subway 如果揸車仲耐。屋企3分鐘步行範圍內有3間超市，十幾間食店，一個shopping mall

如果再誇張啲，搵啲地鐵上蓋condo，冬天出面大風雪 或者-20 度你都可以短打拖鞋由屋企去返工，買餸，睇醫生，shopping

睇下咩科啦，我以前讀U日日party / social 都有A-B。我E加讀嘅一個禮拜有七科，每科3個鐘上堂，之後日日都有功課。

大城市都係而個價？

呢個世界有樣嘢叫雪胎
又有樣嘢叫雪鏈
呢啲係common sense嚟 去到外國傻仔都知落雪要上鏈 一係就直接留喺屋企
香港人唔是咁柒嘅 可能咁啱你啲屋企人都戇戇哋搞到你有呢個諗法 唔怪你

溫哥華價

下次去揾熊同狼有咩要注意

唔該哂巴打

呢D單房係咪都唔洗點比收入證明，咩credit 比人睇果D就肯租比你
會唔會治安好差??

如果可以當然住一間屋最好。我見BC 都要千幾蚊租係真....

都唔洗ge, 買架掃把佬再換埋4條雪呔就夠做

LM

仲有一個問題，
平均一個月見到幾多次浣熊

夏天差唔多日日見到，嚇鳩死

唔使check credit 治安好好 一般同學生share

臭唔臭

佢有佢，我又唔會專登行埋佢聞

唔知到時會唔會貴好多

下年一定勁多香港後生仔去

依個明 好似電費咁計
不過deduction果part要再研究下

正路梗係攞本地牌

如果唔係做裝修囉。早輪搵個香港佬裝修，佢啲伙計無芝麻人，我不知幾高興，明明佢唔平都無所謂。

做嘢態度明顯好過芝麻，唔會求其，你指出問題佢會修正。 佢地就爽啦，話唔想塞車，日日10點後開工，12點lunch 一個鐘， 3點下午茶，4點零又收工咯（又係話塞車），佢地日薪㗎嘛 ，幾正！

有個伙計40歲上下仲係以前香港XX局做有幾十個下屬嘅，我估係老細啲親戚都唔定。

巴打係咪嗰邊讀緊書？

係以前班友一有放break就過學校對面煲煙隊草因為已經唔屬於學校範圍冇人理

sorry 我都係up下姐 你話驚呃錢啊嘛 我冇話你

無mall 行? 我帶過亞媽Toronto飛去Montreal 1日shopping游，仲係冬天-20幾

物流

Ching有冇話係香港申請定邊張credit card過去會好啲？

full time讀大學唔係學校一定提供 health insurance 㗎咩？

agriculture 我淨係諗到政府工 agriculture Canada

以前就advance 呢家唔知

不知幾高人工。識Ontario人本來做法庭書記（5萬 ？CAD），聽得太多恐怖嘢頂唔順，轉field去yellow knife 啲殘障人士宿舍做，唔係咩專業，人工好過法庭書記好多。

牙差嗰次唔係機場出車

巴打same

要租房可以幫到手 cash deal 平靚正

遲d出左details應該開返個圍爐post

LM 報定名先

等下年出details

認真答你： 呢度大把葡文，西班牙文移民同第二代，如果你係腦細你會點揀，你有咩優勢？

除非公司做大陸同葡/西語國家生意？

醫院 社福機構咁啱要個識 中+葡/西文？

我27啦 所以如果真係去楓之國 就要取捨
半工讀期間又唔會儲到錢，學費加燈油火蠟
完得黎都就30，開始入扣分階段

可唔可以講下你當年有唔夠六萬港幣飛去楓國嘅故事

serve芝麻人local點識講？ 同埋都好多日本客，無武肺嗰時

有training有稿㗎嘛！ 請得你就明知唔係local

點會無咩華人？ 你旅遊唔去果區姐。

想知d咩

日本客有日本團 我做個間香港人開 專做華人

多過銀行 士多，名副其實 「五步一樓 十步一閣」， 某啲區。

大公司年假15日起，普遍都可以一次放曬，如果你想的話。

做/讀 auto mechanic唔識揸車，咁你等同學或者car jockey黎幫你揸出街試車，再由你聽下架車有咩問題？

上星期批左study permit
月尾飛好緊張

Halifax 我覺得好有潛力

咩係L4 L5+? thank you.

幼教過到去揾唔揾到食？

請問當地搵research, 或者ngo工容易嗎

商科master畢業，絲，請唔請

見到上面有住美國爸打話反trump, 其實冇咩好argue, 你住美國覺得trump搞到你生活冇咁好過咁你咪反佢囉, 我地住香港既支持trump因為佢同佢既馬仔對中國夠顛夠強硬而又係得佢先有能力團結(或者你話逼都好)到全世界 一齊對抗中國, 而香港人依家就係有咁嘅需要咁咪支持佢囉, china joe上左台香港玩撚完架喇, 你估個個有條件移民咩, 唔計錢都仲要犧牲好多嘢架

加拿大日本嘢， 「放題」 同 「好食 」只可2選一。 有真正日本人開放題？

嚴格講就算日本都要5000+ 円 先可以話好啲。

TG:wahdiuleeguohei 人工唔高

放題=垃圾

希望你死，屌你老母

讀Marketing, business management 過Toronto 可以做啲咩

睇咗幾間u都係寫收2:1 grad
2:2 grad係咪無乜機讀master
engineering/physics/health/RT之類

你做嘅生意可以合法指明只請女性

當然你心中係一定唔請乜人，人地好難證明，但係白紙黑字話唔請 xx , 唔係有可能有法律後果㗎咩？

我落official ad就係 連登覆post 可以有咩法律責任

可唔可以請你講多啲露營行山嘅嘢？

省政府個list入面啲手術免費，（即係基本上所有真係病或缺憾，生仔，... ， 唔係話貪靚整容果啲啦）， 包括住院及住院期間派藥。

物理治療，咩咩治療嗰啲政府唔包，通常公司福利insurance 包。

老嘢睇物理治療嗰啲好似政府包底，自己俾少少咁。

各個省包啲咩會有分別，但睇醫生，手術嗰啲就好接近。

貴標靶藥果啲應該政府唔包卦，你買Critical Illness囉。

上網book camp site 執野就行得 camp site 有電有水

去買d菜買2條蠟腸帶個gas爐帶個煲就得

其實美國都好多人反donald trump
成日話donald trump玩分化，同香港啲飯民擁躉一樣
話人係鬼係分化撚，donald trump把口係賤
但係真係搞歧視又點及得上拜登之前啲政策呢？
不過呢啲佢哋唔會理唔會講，同阿叻一樣，我睇唔到，咪唔算雙重標準囉！

姐係去到先搵？

咁樣我租約完真係要搬平啲

TFSA?

你住緊dt?? Cash deal?

反而想問下係加拿大考定係香港考易啲
未開始學

如果working visa打其他工做到有pr/citizen 再考牌呢？
應該到時乜9都唔記得晒

你走數咪整花自己個credit history囉

依家爆疫重拎唔拎到TN ?

50% of capital gain is taxable as income.

Income tax rate 0 - 40幾（？）%，睇你當年總收入係幾多，收入越高稅率越高。

各種tax free account有限每年只可以入幾多錢， 今年入唔夠可以第二年或以後入翻多啲。

所以我啲美股升咗幾倍都唔賣得，要等到退休或者踎done先可以賣，如果唔係俾稅俾到pk

香港考完去加拿大都要再考

係只能去到先搵

除非你係萬中無一既絕世奇材，否則你咪諗下點解外國公司有本地人唔請要請外地人仲要幫佢搞簽證

咁易海外搵到工就唔洗咁難移民

好似話年薪400k先要加，不過其實咁係加唔到真係有錢人嘅稅，佢哋實避到，不過中產避唔到嗰啲就要硬食嘞。

ching chong先唱K

不嬲都有glass ceiling

落bay area囉，第二時可以日日偷950蚊貨幫補下，就算失手畀人捉到都唔當犯法。

Ontario 公共道路嚴禁使用雪鏈。

so damn cute

我今年二月嚟到見到無乜人戴口罩，咁我都唔戴啦，依家多人戴咪戴囉。
執生㗎嘛

都幾凍下喎

話說個New Measures 係咪hold到2023。見佢話build on 2021-2023 Immigration Levels Plan

我以前英國個白人同學，鍾意用手指尾點啲咖啡嚟試味，我覺得接受唔到！

咩叫扑冷

我未做過mechanic, 唔知整完車要揸出街試喎。
乜唔係有儀器去check㗎咩？
利申：唔識整車，純粹鳩估

我估L4 L5+ 係team lead, staff Engineer之類

你讀完都係29姐
Engine 要人

But well what do i know

exact7ly
呢啲可能叫咗針唔拮到肉就唔知痛
大家立場唔同，無得講

New westminster within metro van seems to be cheaper

儲去外國嘅生活費乜乜乜果d響半工讀期間係唔會做到
真心月光

唔要架車都選走數咩
好似可以揀唔要㗎喎

文科grad有冇工作機會
識唔識到朋友？

Halifax 係排溫哥華之後既溫暖城市喎

教育知唔知點？
係香港教緊書
有諗住讀個master再去教大專

扑冰 梳打錯字

我識一個professor 教開poly 過左呢邊教

唔係dt, 係burnaby, 唔係cash deal，有property management

我以為佢話唔畀最後個期租，原來你講residual value

係咩？
我以為同toronto差唔多

係咪整車 利申係van 整車

講既話要過7.5 係個邊係讀緊教育

Ontario 公路唔用得鏈，睇嚟你一係就未去過加拿大，一係就去加拿大咁耐冇出過街
如果用雪胎落雪就唔會抄嘅話，咁我估你應該咁多年軚盤都未掂過
定係你落雪淆底唔敢揸車